【讀通識學人權】西方國家致力推廣人權

1）協助製造人道危機

For four years, the people of Yemen have endured a Saudi Arabian-led bombing campaign. Tens of thousands of people have been killed in the bombardment, with many more injured or displaced. The assault has created the worst humanitarian crisis in the world, with more than 50,000 children dying of preventable causes. A recent UN report warned that if things continue as they are then by the end of this year 250,000 people will have died as a result of the war.

2）協助軍火商賺大錢

This is a war that has been armed and supported every step of the way by the UK government, which has licensed over £5bn of military aircraft and bomb sales to Saudi Arabia since the war began. In a damning court of appeal verdict this morning, which followed a case brought by Campaign Against Arms Trade, the master of the rolls, Sir Terence Etherton, Lord Justice Irwin and Lord Justice Singh concluded that the export licensing decisions were “irrational and therefore unlawful”.

3）協助基要主義王國鞏固政權

On the fourth anniversary of the war, the foreign secretary, and Tory leadership hopeful, Jeremy Hunt, claimed it would be “morally bankrupt” to stop selling arms to the Saudi regime. That same day, Saudi-led forces bombed a hospital killing eight people. Hunt’s wording was particularly crass, but he was following the same disgraceful policies as his predecessor, and Tory rival, Boris Johnson, who in 2016 signed off on new bomb sales only two days after Saudi forces destroyed a food factory, killing 12 people.

4）然後指責發展中國家沒有人權

西方民主國家很多人民正在捱餓，民主越來越少，連溫飽權都越來越少，為甚麼管治者不多派福利，改善生活，反而有很多錢去拯救別國的人民呢？試舉例說明

The British government is keen to stress that it has no role in targeting, and insists that only Saudi Arabia chooses what to hit in Yemen. But there is no disputing the fact that British contractors enable Saudi Arabia to hit its targets – and that Britain is well aware of the nature of these targets.

Michael Knights, a Gulf military expert at the Washington Institute for Near East Policy, has made two visits since the war began to the Saudi airbase at Khamis Mushayt, near the border with Yemen. Planes from this base, he told me, had waged an “out-and-out coercive air campaign” of “terror bombing” over the city of Saada in 2015 and 2016. “You couldn’t have hit more civilian targets,” he said. Saudi military chiefs “worked their way down a list of all the national infrastructure targets like we did [when the US and UK bombed Iraq during the Gulf war] in 1991 … that meant everything: cranes, bridges, ministries … water treatment plants.”

Human rights groups have criticised the Saudi-led coalition for its use of so-called “double-tap” attacks – in which a second bomb is dropped a few minutes after the first, targeting civilians and emergency responders who have rushed to the site of the first explosion. One such staggered attack on 8 October 2016 hit a funeral in Sana’a, killing 155 mourners and wounding at least 525. Another double-tap strike hit a wedding party in the remote village of Al-Wahijah on 28 Sept 2015, killing 131 civilians. “The corpses were scattered among the trees,” the father of the groom, Mohammed Busaibis, told the Yemeni human rights group Mwatana, adding that he learned his own mother had died when he saw her familiar scar on a disembodied leg. “Why did they attack us? There is nothing around here. No military camps, not even a police station.”